# AppSec-nginx

AppSec-Nginx de Check Point es parte de la solución CloudGuard AppSec que ofrece protección a las aplicaciones web y las API que están basadas en Linux. Esta solución se enfoca en eliminar la necesidad de ajustar manualmente las reglas de seguridad y escribir excepciones cada vez que se realiza una actualización de la aplicación web o de las API, lo que representa una ventaja significativa en términos de eficiencia y seguridad.

CloudGuard AppSec puede implementarse como un complemento para NGINX, proporcionando protección a cualquier aplicación o API servida por el Proxy Reverso de NGINX. Esta configuración ofrece a los administradores la flexibilidad de gestionar todos los aspectos de NGINX por su cuenta. El uso de esta tecnología abierta y el código fuente abierto proporcionado por Check Point facilita su integración y personalización.

Además, CloudGuard AppSec se integra perfectamente en entornos Kubernetes, protegiendo aplicaciones y APIs vulnerables que se ejecutan en estos entornos. Se integra con el controlador de ingreso NGINX más popular, y actúa como un balanceador de carga HTTP/S seguro para uno o más servicios dentro de los clústeres de Kubernetes.

CloudGuard AppSec de Check Point utiliza avanzadas técnicas de aprendizaje automático para proporcionar una protección robusta contra amenazas a aplicaciones web y API. La solución implementa dos modelos de aprendizaje automático:

1. **Modelo supervisado**: Este modelo se entrena fuera de línea con millones de solicitudes, tanto maliciosas como benignas. Esto permite al sistema aprender de una amplia variedad de patrones de tráfico y comportamientos de ataque.

2. **Modelo no supervisado**: Este modelo se construye en tiempo real en el entorno protegido, utilizando patrones de tráfico específicos del entorno para adaptarse y responder a las amenazas emergentes de manera más efectiva.

Además, CloudGuard AppSec emplea un motor de IA contextual patentado en proceso de espera de patente. Este motor aprende cómo se suele utilizar una aplicación, perfila al usuario y al contenido de la aplicación, y puntúa cada solicitud en consecuencia. Este enfoque ayuda a identificar y mitigar las amenazas de manera más precisa, adaptándose al uso específico de la aplicación.

CloudGuard AppSec también utiliza el Aprendizaje Contextual para detectar y prevenir ataques. Este enfoque se basa en un modelo de tres fases para la detección y prevención de ataques:

- **Fase 1: Decodificación de Carga Útil** - Esta fase implica una comprensión profunda de los protocolos de aplicación subyacentes que están en constante evolución, lo que es crucial para un aprendizaje automático efectivo.
 
Al inspeccionar las solicitudes HTTP, el modelo de Aprendizaje Contextual de CloudGuard AppSec alcanza diferentes niveles de aprendizaje. Cada nivel representa la madurez del modelo de aprendizaje y ayuda a comprender lo que necesita para alcanzar el siguiente nivel. Además, indica cuándo es el momento de pasar del modo de aprendizaje/detección al modo de prevención.
 
La solución también incluye un firewall de aplicaciones basado en aprendizaje contextual, que es capaz de prevenir los 10 principales riesgos de seguridad de aplicaciones web de OWASP y ataques avanzados. Este motor patentado protege contra ataques web avanzados y de día cero, ejecutando un análisis de tres etapas de las solicitudes web HTTP y entregando un veredicto preciso.
 
En resumen, CloudGuard AppSec de Check Point integra de manera innovadora el aprendizaje automático y la IA contextual en su arquitectura de seguridad, ofreciendo un enfoque adaptativo y avanzado para proteger las aplicaciones web y las API de una variedad de amenazas y ataques cibernéticos.
 